<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hosting on Rycko</title>
    <link>https://rycko.online/tags/hosting/</link>
    <description>Recent content in hosting on Rycko</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://rycko.online/tags/hosting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hosting gratis con github</title>
      <link>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-github/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Quieres conseguir hosting gratis y de calidad? Es muy sencillo, a continuación te dejo una guía de como conseguir hosting gratis y construir una página profesional de manera muy rápida y fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes que nada dejame aclararte que estos hosting son para sitios web estáticos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sitios-web-estáticos&#34;&gt;Sitios web estáticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los sitios web estáticos son sitios que son principalmente informativos, no tienen una interacción con el cliente en el momento de la sesión, por lo que este tipo de sitios web son recomendables para tiendas de afiliación, blogs, webs educativas, landing page, páginas para ad sense y lo que puedas imaginar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hosting-gratis-para-tu-página-web-con-github&#34;&gt;hosting gratis para tu página web con github&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;crea-tu-página-web-estática&#34;&gt;Crea tu página web estática.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lo primero es crear tu página web, yo te recomiendo hacerlo con hugo, que es un generador de sitios estáticos y &lt;a href=&#34;https://rycko.online/blog/crear-pagina-web-hugo/&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt; te dejo el enlace a un artículo donde explico como hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;subelo-a-github&#34;&gt;Subelo a github&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1.- Debes tener una cuenta en github con cualquier correo la puedes abrir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.- Crea un nuevo repositorio nuevo, da click en el botón verde que dice new en la sección repositories en el lado derecho de la pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.- Nombralo con esta nomenclatura (Muy importante).
example.github.io&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.- Abre tu repositorio y clonalo en tu computadora con el botón verde que dice clone or download, solo dale click y copia la dirección que se te desplega.
Después abre una ventana de terminal y escribe:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git clone la-dirección-que-copiaste-en-el-repositorio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.- Copia todos los archivos de tu página estática en el directorio clonado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.- Subelo por medio de git con estos comandos:
git add .
git commit -m “puedes nombrarlo como tu quieras”
git push origin master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;con esto ya debería de estar tu sitio arriba.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;configura-github-pages&#34;&gt;Configura github pages&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Haz click, en el repositorio, en la sección configuration en la última pestaña del lado derecho de la sección.
Después desplázate hasta la sección que se llama github pages y cambia la sección que dice Source, donde aparecerá un botón que dice none, entonces despliega y escoge master branch o master branch/docs folder y habilita la casilla enforce https.
Dale refrescar a la pagina y te aparecerá un mensaje como este:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Your site is published at https://example.github.io, 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Por último también puedes configurar un dominio propio en la sección custom domain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que esta información te sea de utilidad para tus proyectos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hosting gratis con wordpress y Google</title>
      <link>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-wordpress-y-google/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-wordpress-y-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy en día tener un sitio web es indispensable para cualquier empresa y la elección del hosting o como lo vas a hacer siempre es un tema difícil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generalmente si vas con un desarrollador te va a cobrar muy caro y hoy en día hay muchas empresas que se dedican a hacer paginas web, pero este tipo de empresas que te ofrecen paginas a un bajo costo generalmente te van a dar un producto muy genérico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ahora existen muchas herramientas que te facilitan la creación de paginas web, en este post te enseño como configurar una pagina web con Google Cloud y Wordpress, ademas google te regala 300 dolares para que tengas hosting gratis durante un año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.- Tener una cuenta de Google&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debes tener una cuenta de google para que puedas acceder a los servicios de google cloud, si no la tienes es muy fácil abrirla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.- Ingresa a google cloud platform y en el menú del lado derecho busca la sección Mercado (tiene la imagen de un carrito de compras)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.- En el buscador de la pagina Mercado escribe Wordpress y te saldrán multiples opciones, busca la opción que dice Wordpresss Certified  by Bitnami and automatic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.- lo instalamos y aparecerá una sección al lado derecho de la pantalla donde se generaran la clave de acceso al administrador de Wordpress y la URL. Otra forma de entrar sería colocar la ip externa en el navegador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y eso es todo, en el vídeo de Youtube puedes ver este proceso de una manera mas grafica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que esto te ayude para futuros proyectos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
