<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Rycko</title>
    <link>https://rycko.online/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Rycko</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://rycko.online/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hosting gratis con github</title>
      <link>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-github/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Quieres conseguir hosting gratis y de calidad? Es muy sencillo, a continuación te dejo una guía de como conseguir hosting gratis y construir una página profesional de manera muy rápida y fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes que nada dejame aclararte que estos hosting son para sitios web estáticos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sitios-web-estáticos&#34;&gt;Sitios web estáticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los sitios web estáticos son sitios que son principalmente informativos, no tienen una interacción con el cliente en el momento de la sesión, por lo que este tipo de sitios web son recomendables para tiendas de afiliación, blogs, webs educativas, landing page, páginas para ad sense y lo que puedas imaginar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hosting-gratis-para-tu-página-web-con-github&#34;&gt;hosting gratis para tu página web con github&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;crea-tu-página-web-estática&#34;&gt;Crea tu página web estática.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lo primero es crear tu página web, yo te recomiendo hacerlo con hugo, que es un generador de sitios estáticos y &lt;a href=&#34;https://rycko.online/blog/crear-pagina-web-hugo/&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt; te dejo el enlace a un artículo donde explico como hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;subelo-a-github&#34;&gt;Subelo a github&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1.- Debes tener una cuenta en github con cualquier correo la puedes abrir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.- Crea un nuevo repositorio nuevo, da click en el botón verde que dice new en la sección repositories en el lado derecho de la pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.- Nombralo con esta nomenclatura (Muy importante).
example.github.io&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.- Abre tu repositorio y clonalo en tu computadora con el botón verde que dice clone or download, solo dale click y copia la dirección que se te desplega.
Después abre una ventana de terminal y escribe:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git clone la-dirección-que-copiaste-en-el-repositorio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.- Copia todos los archivos de tu página estática en el directorio clonado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.- Subelo por medio de git con estos comandos:
git add .
git commit -m “puedes nombrarlo como tu quieras”
git push origin master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;con esto ya debería de estar tu sitio arriba.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;configura-github-pages&#34;&gt;Configura github pages&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Haz click, en el repositorio, en la sección configuration en la última pestaña del lado derecho de la sección.
Después desplázate hasta la sección que se llama github pages y cambia la sección que dice Source, donde aparecerá un botón que dice none, entonces despliega y escoge master branch o master branch/docs folder y habilita la casilla enforce https.
Dale refrescar a la pagina y te aparecerá un mensaje como este:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Your site is published at https://example.github.io, 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Por último también puedes configurar un dominio propio en la sección custom domain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que esta información te sea de utilidad para tus proyectos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viraliza historias de Instagram</title>
      <link>https://rycko.online/blog/viraliza-historias-de-instagram/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/viraliza-historias-de-instagram/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aprende a viralizar historias en Instagram para adquirir más seguidores, es muy fácil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1--10-hashtag-populares&#34;&gt;1.- 10 hashtag populares&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Coloca en tu historia 10 hashtag populares en tu idioma y relacionados con tu historia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2--haz-invisibles-tus-hashtag&#34;&gt;2.- Haz invisibles tus hashtag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vuelve &amp;ldquo;invisibles&amp;rdquo; los hashtags utilizados, reduciendo su tamaño al mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3--lo-animado-viraliza&#34;&gt;3.- Lo animado viraliza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Utiliza vídeos o imagenes con GIF, estos tienen mayor probabilidad de viralizar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4--recuerdales-donde-estas&#34;&gt;4.- Recuerdales donde estas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recuerda también siempre utilizar una etiqueta de localización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres aprender a monetizar instagram, te invito a unirte a este curso en línea, solo haz click &lt;a href=&#34;https://hotm.art/QVmzfY&#34;&gt;&lt;strong&gt;aquí&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crea una página web profesional Hugo y github.</title>
      <link>https://rycko.online/blog/crea-una-pagina-web-profesional-hugo-y-github./</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/crea-una-pagina-web-profesional-hugo-y-github./</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugo es el framework más rápido para construir sitios web.
Te recomiendo seguir estos pasos en el sistema operativo Ubuntu o cualquier otro de linux, si utilizas IOSX o Windows te recomiendo instalar una maquina virutal con cualquier distribución de linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1--instalar-hugo&#34;&gt;1.- Instalar Hugo.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Puedes instalar Hugo de manera rápida con la guía que hay en la página oficial de Hugo, tiene una guía para cada sistema operativo. Puedes ir a la página &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;aquí.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2--crear-la-carpeta-raíz-desde-la-terminal&#34;&gt;2.- Crear la carpeta raíz desde la terminal.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Solo necesitas escribir este comando en la terminal:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ hugo new site nombre_de_la_carpeta_raiz&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;3--entra-a-la-carpeta-raíz&#34;&gt;3.- Entra a la carpeta raíz.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Te colocas adentro de la carpeta raíz con estos comandos:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ cd nombre_de_la_carpeta_raiz&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;4--inicia-el-server-de-hugo&#34;&gt;4.- Inicia el server de Hugo&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ hugo server -D&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;5--abre-tu-página-en-el-navegador&#34;&gt;5.- Abre tu página en el navegador&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el navegador escribe localhost:1313 y te parecerá una pantalla en blanco, esa es tu página web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6--agrega-un-tema&#34;&gt;6.- Agrega un tema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tienes una gran variedad de temas a escoger, en &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/&#34;&gt;está dirección&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vas a encontrar todos los temas de hugo.
Hay dos formas de agregar un tema en hugo, la primera sería escogiendo el tema y descargándolo para luego pegar esa carpeta en la subcarpeta themes de la carpeta raíz.
Otra forma sería, con git instalado en tu máquina, copias la dirección del tema en GitHub y lo clonas en la carpeta theme con estos comandos:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ git clone direccion_del_tema_en_github&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;7--copia-el-sitio-de-ejemplo-de-tu-tema&#34;&gt;7.- Copia el sitio de ejemplo de tu tema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El sitio de ejemplo del tema viene en la carpeta que se llama example site, copias su contenido y lo pegas en la carpeta raíz sustituyendo todos archivos con nombres iguales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no viene el sitio de ejemplo puedes bajar uno de &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/gohugoio/hugoBasicExample&#34;&gt;está dirección.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusión&#34;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo es una alternativa muy practica a Wordpress y es muy fácil de utilizar.
Traté de resumirlo y hacerlo lo más claro posible, pero si tienes dudas puedes mandarme un correo a &lt;a href=&#34;mailto:rycko.arcr@gmail.com&#34;&gt;rycko.arcr@gmail.com&lt;/a&gt; y con gusto te responderé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hosting gratis con wordpress y Google</title>
      <link>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-wordpress-y-google/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-wordpress-y-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy en día tener un sitio web es indispensable para cualquier empresa y la elección del hosting o como lo vas a hacer siempre es un tema difícil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generalmente si vas con un desarrollador te va a cobrar muy caro y hoy en día hay muchas empresas que se dedican a hacer paginas web, pero este tipo de empresas que te ofrecen paginas a un bajo costo generalmente te van a dar un producto muy genérico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ahora existen muchas herramientas que te facilitan la creación de paginas web, en este post te enseño como configurar una pagina web con Google Cloud y Wordpress, ademas google te regala 300 dolares para que tengas hosting gratis durante un año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.- Tener una cuenta de Google&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debes tener una cuenta de google para que puedas acceder a los servicios de google cloud, si no la tienes es muy fácil abrirla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.- Ingresa a google cloud platform y en el menú del lado derecho busca la sección Mercado (tiene la imagen de un carrito de compras)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.- En el buscador de la pagina Mercado escribe Wordpress y te saldrán multiples opciones, busca la opción que dice Wordpresss Certified  by Bitnami and automatic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.- lo instalamos y aparecerá una sección al lado derecho de la pantalla donde se generaran la clave de acceso al administrador de Wordpress y la URL. Otra forma de entrar sería colocar la ip externa en el navegador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y eso es todo, en el vídeo de Youtube puedes ver este proceso de una manera mas grafica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que esto te ayude para futuros proyectos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de python 1</title>
      <link>https://rycko.online/blog/curso-de-python-1/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/curso-de-python-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Python es un lenguaje de programación que se ha hecho muy popular en los últimos años, ya que es un lenguaje de programación muy potente con una amplia variedad de aplicaciones y tiene una curva de aprendizaje baja, es decir que es relativamente facil de aprender.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;instalación&#34;&gt;Instalación.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La instalación de este lenguaje es muy sencilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Windows solo tienes que descargar el instalador, desde &lt;a href=&#34;https://www.python.org/downloads/windows/&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt; lo puedes hacer, solo asegurate de descargar la versión correcta para tu sistema operativo, después de esto solo tienes que darle doble click y seguir las instrucciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En OSX lo primero que debes hacer es verificar que tu sistema operativo acepte paquetes que &lt;strong&gt;NO&lt;/strong&gt; están en la app store, después debes bajar el repositorio, &lt;a href=&#34;https://www.python.org/downloads/release/python-361/&#34;&gt;este es el enlace&lt;/a&gt;, por último solo debes asegurarte de descargar la versión correcta para tu sistema operativo y darle doble click al instalador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Ubuntu lo más probable es que ya este instalado por default, si quieres verificarlo solo debes colocar el siguiente comando:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ python3 --version&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Si no lo tienes instalado te dejo a continuación una lista de comandos para instalarlo en diferentes distribuciones de Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debian, Ubuntu.
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ sudo apt install python3&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Fedora
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ sudo dnf install python3&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
OpenSUSU
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ sudo zypper install python3&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Para verificar la instalación exitosa de Python ingresa el siguiente comando en la terminal.
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ python3 --version&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hola-mundo-en-python-en-modo-interactivo&#34;&gt;Hola Mundo en Python en modo interactivo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El modo interactivo en Python es cuando los comandos son leídos desde la terminal o linea de comandos.
Para utilizar Python de esta manera lo único que debemos hacer es ingresar el comando:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;$ python3.6&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
te aparecerá un prompt con tres signos &amp;ldquo;Mayor que&amp;rdquo; (&amp;gt;), después solo tienes que inicializar una variable puedes nombrarla como tú quieras en este caso la nombramos miPrimerCodigoPy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;miPrimerCodigoPy=True&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Entonces pones una condicion if de la siguiente manera:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;if miPrimerCodigoPy:&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te apareceran tres puntos(&amp;hellip;) indicando un subprompt para ingresar la siguiente sentencia es importante tomar en cuenta que es la sentencia de la condición &amp;ldquo;If&amp;rdquo; por lo tanto debe ir identada.
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;...		print(&amp;#34;¡Hola Mundo Python!&amp;#34;)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
te apareceran otra vez los tres puntos entonces solo debes volver a dar click y &amp;ldquo;¡Hola Mundo Python!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para salir de Python debes ingresar:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;exit()&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto fue tu primer codigo en Python, saludos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
