<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wordpress on Rycko</title>
    <link>https://rycko.online/tags/wordpress/</link>
    <description>Recent content in wordpress on Rycko</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://rycko.online/tags/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hosting gratis con wordpress y Google</title>
      <link>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-wordpress-y-google/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rycko.online/blog/hosting-gratis-con-wordpress-y-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy en día tener un sitio web es indispensable para cualquier empresa y la elección del hosting o como lo vas a hacer siempre es un tema difícil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generalmente si vas con un desarrollador te va a cobrar muy caro y hoy en día hay muchas empresas que se dedican a hacer paginas web, pero este tipo de empresas que te ofrecen paginas a un bajo costo generalmente te van a dar un producto muy genérico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ahora existen muchas herramientas que te facilitan la creación de paginas web, en este post te enseño como configurar una pagina web con Google Cloud y Wordpress, ademas google te regala 300 dolares para que tengas hosting gratis durante un año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.- Tener una cuenta de Google&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debes tener una cuenta de google para que puedas acceder a los servicios de google cloud, si no la tienes es muy fácil abrirla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.- Ingresa a google cloud platform y en el menú del lado derecho busca la sección Mercado (tiene la imagen de un carrito de compras)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.- En el buscador de la pagina Mercado escribe Wordpress y te saldrán multiples opciones, busca la opción que dice Wordpresss Certified  by Bitnami and automatic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.- lo instalamos y aparecerá una sección al lado derecho de la pantalla donde se generaran la clave de acceso al administrador de Wordpress y la URL. Otra forma de entrar sería colocar la ip externa en el navegador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y eso es todo, en el vídeo de Youtube puedes ver este proceso de una manera mas grafica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que esto te ayude para futuros proyectos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
